%@metapost:guadeloupe1997.mp
%@Titre: Guadeloupe -- 1997
\par\compo{1}{guadeloupe1997}{1}{Un pot à fleurs a la forme d'un tronc
de cône. Ses deux disques de base ont 10~cm et 20~cm de
rayon. La distance entre leurs centres $O$ et $O'$ est 30~cm.\par
Sur la figure $(OA)$ et $(O'A')$ sont parallèles.}
\begin{myenumerate}
\item Montrer que $\dfrac{SO'}{SO}=\dfrac12$.
\par Montrer que $SO=60$~cm.
\item Calculer le volume du cône de sommet $S$ et de base le disque de centre $O$.
\item Calculer le volume du pot.
\end{myenumerate}
\par{\em On ne demande pas de refaire une figure}.